<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fwwm.us</title><link>http://fwwm.us/</link><description></description><item><title>Blogin uusi ilme [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/blogin-uusi-ilme.html</link><guid isPermaLink="false">20170427_1927</guid><description>
Kolme vuotta vanhaa blogia jaksoi katsella, vaikka siinä ei kaikki
elementit ihan osuneet oman maun mukaisesti. Nyt uusi ilme on varmaan
hitti tai huti useimmille, se tyydyttää itseäni kuitenkin paljon
paremmin.
</description><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 16:27:50 +0000</pubDate></item><item><title>Yksi ylitse kahden ja X100F [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/fuji-yksi-x100f.html</link><guid isPermaLink="false">20170328_1804</guid><description>
Viimeaikainen revelaatio sai ajatukset kirkastumaan sen osalta, kuinka
käytän ja harrastan asioita. Yksi hyvä työkalu on parempi kuin kaksi
hyvää työkalua.  Miten tämä ilmestys sopii uuteen kamerasettiini?
</description><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 15:04:51 +0000</pubDate></item><item><title>Westworld [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/westworld.html</link><guid isPermaLink="false">20170318_1126</guid><description>
HBO:n uusi Westworld on Jonathan Nolanin ja Lisa Joyn luoma
uudelleenlämmittely Mike Crichtonin alkuperäiselle vuoden 1973
elokuvalle. Moni asia paranee vuosien saatossa Länsimaailmassa.
</description><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 09:26:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kameralaukuista ja Thinktank Retrospective 7 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/tt-retro7.html</link><guid isPermaLink="false">20170225_1613</guid><description>
Uutta Fuji-kalustoa hankkineena totesin viimein, että jotain fiksua on
keksittävä tavaroiden kantamiseen. Keväällä 2014 ostamani Lowepro
Exchange Messenger on liian rimpula; vastaavasti muuten erinomainen
Maraboun[*] brändillä varustettu lähettilaukku on liian pieni
arvokkaalle tavaralle ja hajoaa käsiin. Uuden laukun valitseminen oli
yllättävän vaikeata, koska hyvin valittu laukku kestää kaikenlaisen
GAS-vaivan yli.
</description><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 13:24:13 +0000</pubDate></item><item><title>Kuopio 18.2.2017 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/kuopio.html</link><guid isPermaLink="false">20170218_1944</guid><description>
Kävin Kuopiossa tänään. Viimeksi vappuaattona 2016. Kaupunki näyttää
voivan hyvin!
</description><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 17:44:36 +0000</pubDate></item><item><title>Hajautettu some [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/hajautettu-some.html</link><guid isPermaLink="false">20170216_1607</guid><description>
Isot mediaverkot hallitsevat ihmisiä suuressa määrin nykypäivänä.
Facebook, Google+, Twitter, Youtube… valtava määrä
internet-liikenteestä ja ihmisten päivittäisestä kommunikoinnista
tapahtuu muutaman massiivisen sisällöntuottajan/someverkon sisällä.
</description><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 14:07:53 +0000</pubDate></item><item><title>Fujifilm X-T1 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/xt1.html</link><guid isPermaLink="false">20170202_2042</guid><description>
Kiusaus kävi sietämättömäksi, ja lopulta minun oli saatava jotain
uutta pöytälaatikkooni pölyä keräämään – käytetty Fujifilm X-T1 oli
se vastaus kysymykseen, jota en ehkä olisikaan halunnut tietää!
</description><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 16:48:39 +0000</pubDate></item><item><title>Linsseistä [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/linsseistae.html</link><guid isPermaLink="false">20170123_1314</guid><description>
Kameran objektiivia suunniteltaessa täytyy valita valtavasta joukosta
päämääriä, ja löytää haluamansa kompromissi näistä päämääristä.
Objektiivin suunnittelu on aina kompromissi, ja vain linssin tuleva
käyttäjä voi päättää, mitä tavoitteita hän haluaa työkalultaan ja näin
todeta annetun lasin joko käyttötarkoituksiinsa kelvolliseksi tai ei;
objektiivisesti all-around-parasta objektiivia ei ole olemassa.
</description><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 11:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>Vuoden 2016 kertausta [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/vuosi-2016.html</link><guid isPermaLink="false">20170110_1716</guid><description>
Vuosi vaihtui hyvin rauhallisissa merkeissä ja – toisin kuin vuosi
sitten tammikuussa – miellyttävän lämpimissä oloissa. Mitähän kivaa
voisi 2017 tuoda meille? Mitä tapahtui viime vuonna?! Ja mitähän
ihmettä sitä lupaisi itselleen vuodeksi 2017?
</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:16:49 +0000</pubDate></item><item><title>Paras sarja [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/paras-sarja.html</link><guid isPermaLink="false">20170103_1830</guid><description>
Parasta TV-sarjaa on vaikeampi valita kuin parasta elokuvaa. Ehkä sen
takia, kun sarja elää isosti kaudesta toiseen, ja jopa kauden
sisälläkin. Elokuvat ja minisarjat sen sijaan kirjoitetaan ja
suunnitellaan alusta loppuun saakka ennen toteuttamista ja suoritukset
ovat toki lyhyempiä kuin sarjoissa. Silti, mikä olisi paras sarja
ikinä? Niitä on niin monta.
</description><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 16:32:32 +0000</pubDate></item><item><title>Graafiset päivittäissovellukseni [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/graafiset-ohjelmani.html</link><guid isPermaLink="false">20161231_2015</guid><description>
Tajusin hiljan, että vaikka iso osa päivittäisistä ATK-askareistani
tapahtuukin graafisten WIMP-käyttöliittymien parissa,
lukumäärällisesti päivittäiskäytössä minulla on vain 2-3 sovellusta.
Riippuu kyllä isosti laskentatavasta. Toisaalta kun mietin asiaa,
tavallisella tallaajalla ei taida olla yhtään sen useampaa sovellusta
käytössään myöskään!
</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 18:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>Fujifilm X-T10 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/xt10.html</link><guid isPermaLink="false">20160329_2048</guid><description>
X100T on upea kamera, mutta mahtaisikohan melkein samaan rahaan saada
vähän parempaa pakettia? Kiikarissa vaihto Fujin X-järjestelmään.
</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 17:49:23 +0000</pubDate></item><item><title>11 kuukautta Fujia [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/x100t-vuosi.html</link><guid isPermaLink="false">20161205_2159</guid><description>
Tammikuun puolivälissä upea Fujifilm X100T (myöhemmin Fuji) saapui
kotiovelleni ja hieman epävarmin askelin minä sitten saavuin siihen
tulokseen, että kyllä, tämä on oiva kamera minulle. Fujin puutteet
liittyvät pääasiallisesti nyt tuohon kiinteään optiikkaan.
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 19:59:15 +0000</pubDate></item><item><title>Fallout [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/viihde/fallout.html</link><guid isPermaLink="false">20130618_1604</guid><description>
Uudet 3D-Falloutit jakavat hieman pelikansaa kahteen osaan, mutta minä
olen valmis julistamaan Fallout 3:n parhaaksi pelaamakseni peliksi.
Tämä vieläpä konsolilla, jossa kaikki tökki ja jökki. Nyt tilasin
Fallout: New Vegasin täyden paketin, eli Ultimate Editionin. Siinä on
luonnollisesti kaikki julkaistut lisäosat samassa paketissa. Ja tämä
on PC:lle. The way FPS's are meant to be played.
</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2016 17:01:09 +0000</pubDate></item><item><title>Raivostuttavat fraasit [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/miete/raivostuttavat-fraasit.html</link><guid isPermaLink="false">20160811_1852</guid><description>
Esitän rantin kansan käyttämistä termeistä, jotka saavat
irrationaaliset vihat pintaan. Painotus irrationaalisuudelle, koska
näitä tehdään tahtomatta ja usein hyvissä aikeissa. Ja tiedostan, että
ei huonon kielenkäytön takia kannattaisi nostaa paineita. Ne kuitenkin
nostattavat minulle eriasteisia raivon tunteita pintaan. Nyrkkisääntö
on: jos käytät tämmöisiä minun läheisyydessäni, voit odottaa
epäoptimaalista kohtelua, tyypillisesti jätän keskustelun sikseen.
</description><pubDate>Sat, 17 Sep 2016 12:51:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>