<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fwwm.us</title><link>http://fwwm.us/</link><description></description><item><title>Linsseistä [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/linsseistae.html</link><guid isPermaLink="false">20170123_1314</guid><description>
Kameran objektiivia suunniteltaessa täytyy valita valtavasta joukosta
päämääriä, ja löytää haluamansa kompromissi näistä päämääristä.
Objektiivin suunnittelu on aina kompromissi, ja vain linssin tuleva
käyttäjä voi päättää, mitä tavoitteita hän haluaa työkalultaan ja näin
todeta annetun lasin joko käyttötarkoituksiinsa kelvolliseksi tai ei;
objektiivisesti all-around-parasta objektiivia ei ole olemassa.
</description><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 11:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>Vuoden 2016 kertausta [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/vuosi-2016.html</link><guid isPermaLink="false">20170110_1716</guid><description>
Vuosi vaihtui hyvin rauhallisissa merkeissä ja – toisin kuin vuosi
sitten tammikuussa – miellyttävän lämpimissä oloissa. Mitähän kivaa
voisi 2017 tuoda meille? Mitä tapahtui viime vuonna?! Ja mitähän
ihmettä sitä lupaisi itselleen vuodeksi 2017?
</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:16:49 +0000</pubDate></item><item><title>Paras sarja [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/paras-sarja.html</link><guid isPermaLink="false">20170103_1830</guid><description>
Parasta TV-sarjaa on vaikeampi valita kuin parasta elokuvaa. Ehkä sen
takia, kun sarja elää isosti kaudesta toiseen, ja jopa kauden
sisälläkin. Elokuvat ja minisarjat sen sijaan kirjoitetaan ja
suunnitellaan alusta loppuun saakka ennen toteuttamista ja suoritukset
ovat toki lyhyempiä kuin sarjoissa. Silti, mikä olisi paras sarja
ikinä? Niitä on niin monta.
</description><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 16:32:32 +0000</pubDate></item><item><title>Graafiset päivittäissovellukseni [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/graafiset-ohjelmani.html</link><guid isPermaLink="false">20161231_2015</guid><description>
Tajusin hiljan, että vaikka iso osa päivittäisistä ATK-askareistani
tapahtuukin graafisten WIMP-käyttöliittymien parissa,
lukumäärällisesti päivittäiskäytössä minulla on vain 2-3 sovellusta.
Riippuu kyllä isosti laskentatavasta. Toisaalta kun mietin asiaa,
tavallisella tallaajalla ei taida olla yhtään sen useampaa sovellusta
käytössään myöskään!
</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 18:15:45 +0000</pubDate></item><item><title>Fujifilm X-T10 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/xt10.html</link><guid isPermaLink="false">20160329_2048</guid><description>
X100T on upea kamera, mutta mahtaisikohan melkein samaan rahaan saada
vähän parempaa pakettia? Kiikarissa vaihto Fujin X-järjestelmään.
</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 17:49:23 +0000</pubDate></item><item><title>11 kuukautta Fujia [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/x100t-vuosi.html</link><guid isPermaLink="false">20161205_2159</guid><description>
Tammikuun puolivälissä upea Fujifilm X100T (myöhemmin Fuji) saapui
kotiovelleni ja hieman epävarmin askelin minä sitten saavuin siihen
tulokseen, että kyllä, tämä on oiva kamera minulle. Fujin puutteet
liittyvät pääasiallisesti nyt tuohon kiinteään optiikkaan.
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 19:59:15 +0000</pubDate></item><item><title>Fallout [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/viihde/fallout.html</link><guid isPermaLink="false">20130618_1604</guid><description>
Uudet 3D-Falloutit jakavat hieman pelikansaa kahteen osaan, mutta minä
olen valmis julistamaan Fallout 3:n parhaaksi pelaamakseni peliksi.
Tämä vieläpä konsolilla, jossa kaikki tökki ja jökki. Nyt tilasin
Fallout: New Vegasin täyden paketin, eli Ultimate Editionin. Siinä on
luonnollisesti kaikki julkaistut lisäosat samassa paketissa. Ja tämä
on PC:lle. The way FPS's are meant to be played.
</description><pubDate>Mon, 19 Sep 2016 17:01:09 +0000</pubDate></item><item><title>Raivostuttavat fraasit [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/miete/raivostuttavat-fraasit.html</link><guid isPermaLink="false">20160811_1852</guid><description>
Esitän rantin kansan käyttämistä termeistä, jotka saavat
irrationaaliset vihat pintaan. Painotus irrationaalisuudelle, koska
näitä tehdään tahtomatta ja usein hyvissä aikeissa. Ja tiedostan, että
ei huonon kielenkäytön takia kannattaisi nostaa paineita. Ne kuitenkin
nostattavat minulle eriasteisia raivon tunteita pintaan. Nyrkkisääntö
on: jos käytät tämmöisiä minun läheisyydessäni, voit odottaa
epäoptimaalista kohtelua, tyypillisesti jätän keskustelun sikseen.
</description><pubDate>Sat, 17 Sep 2016 12:51:13 +0000</pubDate></item><item><title>Lisp-kirjoja [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/miete/lisp-kirjat.html</link><guid isPermaLink="false">20140421_1228</guid><description>
Listataanpa lukemiani Lisp-aiheisia kirjoja koosteeksi.
</description><pubDate>Wed, 31 Aug 2016 17:25:08 +0000</pubDate></item><item><title>Sätös vol. 2 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/satos-vol-2.html</link><guid isPermaLink="false">20160825_2016</guid><description>
Sätöksessä tulee kaksi vuotta täyteen. Mukavia vuosia, mutta nyt on
tullut T-risteys eteen matkalleni.
</description><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 17:16:35 +0000</pubDate></item><item><title>The Shield [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/shield.html</link><guid isPermaLink="false">20160822_1928</guid><description>
Aloitin The Shieldin uudelleenkatsomisen pari viikkoa sitten. Muistin
sarjan erinomaiseksi, mutta vielä jaksoin yllättyä kaikesta mitä olen
saanut nautiskelluksi sarjan ykköskaudella uudella
katsomiskierroksellani.
</description><pubDate>Mon, 22 Aug 2016 16:28:44 +0000</pubDate></item><item><title>Elokuvien verkko [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/elokuvien-verkko.html</link><guid isPermaLink="false">20160522_2026</guid><description>
Kiristääkö löytää uutta katseltavaa, vaikka koko maailma on äärelläsi?
Tuottaako tuskaa miettiä mitä audiovisuaalista ärsykettä haluaisit
seuraavaksi vastaanottaa? Nämä lienevät aika yleisiä ongelmia, ja
jännä kun en ole vielä näitä ajatuksiani kirjannut ylös. Tänne
ainakaan.
</description><pubDate>Sun, 22 May 2016 17:24:41 +0000</pubDate></item><item><title>Python on huonompi kieli kuin Clojure [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/miete/python-vs-clojure.html</link><guid isPermaLink="false">20130518_2028</guid><description>
Pakko hieman avautua Pythonin puutteista ja miksi Clojure sitten
voittaa kädenväännössä lopulta. Nämä asiat ovat osittain
objektiivisia totuuksia, mutta lopputulema on luonnollisesti
subjektiivinen, oma näkemykseni näiden faktojen kasaantumisesta.
</description><pubDate>Mon, 16 May 2016 16:39:21 +0000</pubDate></item><item><title>Fuji, Sony ja Canonin kohtalo [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/fuji-sony-canon.html</link><guid isPermaLink="false">20160212_1958</guid><description>
GAS jatkuu, vaikka pokkarielämä onkin ollut makoisaa tähän asti.
Uusista uutisista viisastuneena kuulin, miten hieno kamera uusi Sony
a6300 on, ja tämä laukaisi uuden aallon miettimistä ja tutkiskelua.
</description><pubDate>Fri, 12 Feb 2016 17:58:36 +0000</pubDate></item><item><title>The X-Files [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/viihde/xfiles.html</link><guid isPermaLink="false">20140301_1708</guid><description>
Aloitin torstaina X-Filesin uudelleenkatsomisurakan. X-Files, tai
suomalaisittain Mappi Ö, on tietysti tämä suurin 90-luvun
instituutio TV-maailmassa, mitä on. Twin Peaks ensin 90-luvun alussa
ja sitten X-Files koko loppuvuosikymmenen. Näemme Toivo Mulperia,
Taina Kultsista ja Pertti Nahkalaa hamaan tulevaisuuteen asti. Alkava
katsontakierros on minulle kolmas, ja edelliskerrasta on jo aikaa.
</description><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 16:36:46 +0000</pubDate></item></channel></rss>