<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fwwm.us]</title><link>http://fwwm.us/</link><description></description><item><title>Sätös vol. 2 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/satos-vol-2.html</link><guid isPermaLink="false">20160825_2016</guid><description>
Sätöksessä tulee kaksi vuotta täyteen. Mukavia vuosia, mutta nyt on
tullut T-risteys eteen matkalleni.
</description><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 17:16:35 +0000</pubDate></item><item><title>Nettiradioista [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/nettiradio.html</link><guid isPermaLink="false">20151025_2001</guid><description>
Podcastit ovat teoriassa parasta matkaviihdettä mitä tiedän. Henkevät
keskustelut vievät pahimman terän ajamisesta ja tuottavat usein fiksua
ajateltavaa tunniksi kullekin päivälle. Suurin ongelma podcasteissa on
ollut teknisesti ja sisällöllisesti laadukkaan materiaalin kaapiminen
internetin syövereistä, ja tätä on tehtävä valitettavan usein.
</description><pubDate>Sun, 25 Oct 2015 18:03:06 +0000</pubDate></item><item><title>Podcasteista [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/podcast.html</link><guid isPermaLink="false">20150814_1742</guid><description>
Kun päivittäistä työmatka-ajoa on miltein 100 kilometriä, ja autot
eivät liiku tuhatta ja sataa, on samoihin ajouriin tylsistyminen
ilmeinen vaara. Podcastit ovat mitä mainioin tapa kuluttaa aikaa ratin
takana.
</description><pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:43:33 +0000</pubDate></item><item><title>Carina E 1992 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/carina-e.html</link><guid isPermaLink="false">20150625_1038</guid><description>
Kuin Murphyn suunnitelmista kuunaan, Mersulle kävi köpelösti lyhyesti
sen jälkeen kun päätin pysytellä siinä keväisissä mietinnöissäni. Nyt
on Toyotan aika, halusinpa tai en. Ostin hieman hätäillen sellaisen
Toyopetin, jonka kriteereinä on kestää useampi vuosi, eli korin
ruosteettomuus päällimmäisenä prioriteettina. Sellainen onneksi
löytyikin.
</description><pubDate>Thu, 25 Jun 2015 07:38:31 +0000</pubDate></item><item><title>Autoista [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/autoista.html</link><guid isPermaLink="false">20150308_2051</guid><description>
Maaseudulle muuttamisen yksi seuraus on, että auto on tarpeellinen
väline. Koska työmatkaa minulle kertyy vajaat 100 kilometriä päivää
kohden (90 prosenttia maantiellä) niin ajamisen taloudellisuus painoi
vaakakupissa, samoin kuin hyvä maantiekelpoisuus. Kaikenmaailman
Micrat ja Puntot sai jättää heti pois tämän ansiosta. Helposti on
todennettavissa, että nykyisellä käyttövoimaverotuksella dieseliä
polttava ajokki voittaa kevyesti bensiinillä käyvät veljensä. Ja
dieseleiden kuningas on Mercedes Benz. Mutta olisiko sittenkin pitänyt
ottaa melkein yhtä taloudellinen Toyota?
</description><pubDate>Sun, 08 Mar 2015 18:52:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>