<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fwwm.us]</title><link>http://fwwm.us/</link><description></description><item><title>Linsseistä [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/linsseistae.html</link><guid isPermaLink="false">20170123_1314</guid><description>
Kameran objektiivia suunniteltaessa täytyy valita valtavasta joukosta
päämääriä, ja löytää haluamansa kompromissi näistä päämääristä.
Objektiivin suunnittelu on aina kompromissi, ja vain linssin tuleva
käyttäjä voi päättää, mitä tavoitteita hän haluaa työkalultaan ja näin
todeta annetun lasin joko käyttötarkoituksiinsa kelvolliseksi tai ei;
objektiivisesti all-around-parasta objektiivia ei ole olemassa.
</description><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 11:14:32 +0000</pubDate></item><item><title>Vuoden 2016 kertausta [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/vuosi-2016.html</link><guid isPermaLink="false">20170110_1716</guid><description>
Vuosi vaihtui hyvin rauhallisissa merkeissä ja – toisin kuin vuosi
sitten tammikuussa – miellyttävän lämpimissä oloissa. Mitähän kivaa
voisi 2017 tuoda meille? Mitä tapahtui viime vuonna?! Ja mitähän
ihmettä sitä lupaisi itselleen vuodeksi 2017?
</description><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:16:49 +0000</pubDate></item><item><title>Fujifilm X-T10 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/xt10.html</link><guid isPermaLink="false">20160329_2048</guid><description>
X100T on upea kamera, mutta mahtaisikohan melkein samaan rahaan saada
vähän parempaa pakettia? Kiikarissa vaihto Fujin X-järjestelmään.
</description><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 17:49:23 +0000</pubDate></item><item><title>11 kuukautta Fujia [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/x100t-vuosi.html</link><guid isPermaLink="false">20161205_2159</guid><description>
Tammikuun puolivälissä upea Fujifilm X100T (myöhemmin Fuji) saapui
kotiovelleni ja hieman epävarmin askelin minä sitten saavuin siihen
tulokseen, että kyllä, tämä on oiva kamera minulle. Fujin puutteet
liittyvät pääasiallisesti nyt tuohon kiinteään optiikkaan.
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 19:59:15 +0000</pubDate></item><item><title>Fuji, Sony ja Canonin kohtalo [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/fuji-sony-canon.html</link><guid isPermaLink="false">20160212_1958</guid><description>
GAS jatkuu, vaikka pokkarielämä onkin ollut makoisaa tähän asti.
Uusista uutisista viisastuneena kuulin, miten hieno kamera uusi Sony
a6300 on, ja tämä laukaisi uuden aallon miettimistä ja tutkiskelua.
</description><pubDate>Fri, 12 Feb 2016 17:58:36 +0000</pubDate></item><item><title>Fujifilm X100T [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/miete/x100t.html</link><guid isPermaLink="false">20160101_2042</guid><description>
Päätin hemmotella itseäni ja ostaa Fujifilmin laatupokkarin X100S.
Harmi vain, että se on vanhentunut malli, joten jouduin tyytymään
uudistettuun versioon X100T. Mitenkäs kun minulla on tuo Canon 5D Mark
II tuolla? Toive olisi ehkä päästä downgreidaamaan ja näin jopa hieman
likvitoida lisärahaa.
</description><pubDate>Sun, 31 Jan 2016 18:38:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>