<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>fwwm.us]</title><link>http://fwwm.us/</link><description></description><item><title>Illuminatukseni [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/miete/illuminatukseni.html</link><guid isPermaLink="false">20141130_1926</guid><description>
Haaveita saa miehellä olla. Suuriakin. Kuten aika moni muukin
pelailija aikojen saatossa, olen pelaillessani mietiskellyt monesti,
minkälaisin elementein sitä tekisi oman unelmapelinsä, oman
illuminatuksensa. Tässä postauksessa esitän joitakin artikuloituja
pointteja, joita on kumuloitunut vuosien saatossa, ja jotka ovat vielä
olleet kirjoitushetkellä muistissa.
</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2014 17:27:13 +0000</pubDate></item><item><title>Pelit ja elokuvat [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/pelit-vs-elokuvat.html</link><guid isPermaLink="false">20140602_1330</guid><description>
Pelejä on aktiivisena ajanvietteenä pidetty passiivista TV:tä ja
elokuvia parempana tapana kuluttaa aikaansa. "TV:tä" yleisesti vastaan
varmasti, mutta en allekirjoita varauksitta pelien paremmuutta
parempaa viihdettä vasten.
</description><pubDate>Mon, 02 Jun 2014 10:30:56 +0000</pubDate></item><item><title>Fallout [UPDATE]</title><link>http://fwwm.us/viihde/fallout.html</link><guid isPermaLink="false">20130618_1604</guid><description>
Uudet 3D-Falloutit jakavat hieman pelikansaa kahteen osaan, mutta minä
olen valmis julistamaan Fallout 3:n parhaaksi pelaamakseni peliksi.
Tämä vieläpä konsolilla, jossa kaikki tökki ja jökki. Nyt tilasin
Fallout: New Vegasin täyden paketin, eli Ultimate Editionin. Siinä on
luonnollisesti kaikki julkaistut lisäosat samassa paketissa. Ja tämä
on PC:lle. The way FPS's are meant to be played.
</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2014 16:53:39 +0000</pubDate></item><item><title>Faster Than Light 2 [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/ftl2.html</link><guid isPermaLink="false">20130402_1220</guid><description>
Faster Than Light on hykerryttävän mukavaa avaruuskikkailua, jota
onpi myös roguelikeksi haukuttu. Tästä arvonimestä on käyty
keskustelua: onko se aivan paikkansapitävä genre tälle pelille.
Minulle ainakin tulee avaruus-roguelikesta ensin mieleen jotain
hieman muuta, mutta kun peliä pelaa tarpeeksi, on myönnyttävä
antamaan rogueliken arvokas genrelappu tällekin.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Jos Fallout olisi kuten Nethack [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/fallout-vs-nethack.html</link><guid isPermaLink="false">20130709_1240</guid><description>
Fallout New Vegas tuo pöydälle kiintoisan Hardcore-moodin, jonka
myötä ammuksilla on massa (ei enää satojen ohjusten kantelua
selkärepussa noin vain), syödä ja juoda pitää kun on nälkä ja jano,
ja untakin pitäisi saada. Kaikki on varmasti hyvin hc:ta, mutta
Nethackia pelanneelle nämä ominaisuudet kuulostavat aika tutuilta.
Minkälaisia eroja pelaamisessa noin muuten olisi?
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Java + JavaScript, paras pelialusta? [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/java-js-pelialustana.html</link><guid isPermaLink="false">20130712_1327</guid><description>
Nykypäivän web-työkalut tuntuvat johtavan väistämättä tilanteeseen,
jossa Javascript on riittävän tehokasta moneen tarkoitukseen ja on
pysyvää: selaimet tukevat jatkossakin. Lisäksi tarjolla on
kaikenlaista kivaa: on Audio-API:a ja on Websockettia. Peräti
3D-kiihdyteltyä GL:ää, jos oikein riehaannutaan. Javascript, eikä
Java sen puoleen, ei ole menossa minnekään, vaan tarjoaisi hyvän
tavan toimittaa käyttöjärjestelmäriippumattoman pelikokemuksen
aistikkaasti kaikille ja niin, että peli toimii tulevaisuudessakin.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Pelisavetukset versiohallintaan [NEW]</title><link>http://fwwm.us/miete/pelisavetukset-versiohallintaan.html</link><guid isPermaLink="false">20130627_1957</guid><description>
Huolehditko joskus epävakaiden pelien savetuksista? Erityisesti kun
savetuksien kanssa voi käydä monenlaista. Joskus vain jää
tallentamatta, joskus pelissä esiintyvä bugi pakottaa pelaajan
palaamaan reittejään takaisin. Entä jos sekään ei onnistu, ja
tallennusta on vain yhtä sorttia? Entä jos peli suoralta kädeltä
korruptoi tallennukset hassuissa tilanteissa (Civ 5, Test Drive:
Unlimited)?
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item></channel></rss>