<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Foobarly adventures]</title><link>http://fwwm.us/</link><description></description><item><title>It's Saturday Night! [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/snl.html</link><guid isPermaLink="false">20130905_1843</guid><description>
SNL eli Saturday Night Live on käsite, johon Suomessa ehkä
törmätään harvemmin. Ja ne kerrat, kun siihen törmätään, nähdään
vain outoa ja kuivaa sketsihuumoria vähillä mausteilla. Ehkä näin,
mutta olen alkanut nähdä uusia ulottuvuuksia tästä hienosta
installaatiosta.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Monday Mornings [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/monday-mornings.html</link><guid isPermaLink="false">20130615_1324</guid><description>
David E. Kelleyn uusi luomus on lääkärisarja kivalla twistillä.
Seuraamme Chelsea Generalin toimintaa Portland, Oregonissa. Tiivis
joukko lääkäreitä tekee parhaansa ja vain työtään. Valitettavasti
joskus kuitenkin potilaan näkemys hyvästä työstä eroaa lääkärin
vastaavasta.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>The Newsroom [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/the-newsroom.html</link><guid isPermaLink="false">20130207_1107</guid><description>
Kiinnostava sarja Jeff Danielsin johdolla kertoo uutistoimistosta,
joka kilpailun kiristyessä reformoi tyylinsä kokonaan. Sarja nappaa
oikeita uutisia parin vuoden takaa aihepiiriinsä ja tekee yleisesti
ottaen hyvää HBO-laatua. Kaksi näytettyä kautta nähneenä pidän
kovasti, ja odottelen innolla kolmatta ja samalla viimeistä kautta.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>Boston Public [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/boston-public.html</link><guid isPermaLink="false">20130222_2018</guid><description>
Boston Public on David E. Kelleyn luoma sarja bostonilaisen lukion
(high school) opettajista ja rehtorista ja vähän
opiskelijoistakin. Tarinat tulevat nätisti kouluympäristöstä:
milloin vanhemmat ovat kimpussa, milloin opiskelijat. Pientä
draamaa on koko ajan ilmassa ja välillä ryskyy isommin. Opettajien
mielenlaatua löytyy joka lähtöön ja vararehtori (Anthony Heald) on
varsin kylmäkiskoinen johtaja. Sarjassa on hyvä tunnelma kaikin
puolin.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>House MD [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/house.html</link><guid isPermaLink="false">20130206_1820</guid><description>
Tämä sarja alkaa olla kohta katsottu. Kahdeksatta ja viimeistä
kautta on jäljellä muutama jakso, jotka katson seuraavan viikon
aikana. Nyt onpi aika kirjoitella mietteitä tästä.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item><item><title>The Unit [NEW]</title><link>http://fwwm.us/viihde/the-unit.html</link><guid isPermaLink="false">20130407_1928</guid><description>
Tämä supermainio sarja kertoo amerikkalaisesta erikoisjoukkueesta
tekemässä "black opseja" armeijan piikkiin ympäri maailmaa.
Tarkastelussa on sekä nelihenkinen tiimi että heidän vaimonsa ja
heilansa sotilasalueen asutuksessa. Työ on salaista, ja perheetkin
on pidettävä turvassa.
</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2013 18:16:19 +0000</pubDate></item></channel></rss>